Apache 同Nginx會唔會影響網速

如題
自己個網:

本身用bluehost(Apache) $2.95一個月嘅plan，因為想快啲所以轉去siteground(Nginx) $11.95一個月嘅plan。雖然買貴咗，但係PSI score居然跌咗30幾 (本身bluehost嗰陣: desktop:100/ mobile:44)(non cached)；依家siteground: desktop:80~/ mobile:20~) First CPU idle冇變，但係其他value低咗

求指教

用 PHP 最食「網速」

樓主你喺連登已經好出名，好多 IT 狗好願意幫你解決問題

好奇一問，樓主邊度租server?

唔會，你個 app 9 成 9 feel 唔到分別

因為用嘅resource 太少？

可能 google 又搬龍門
舊 site 幾時試 psi?

我問題定你問題
我上你個網個CSS死左既喂

你個流量有幾大？

無 1000 req per min 根本無意思

想快就唔好用hosting

我問題 頭先試緊DNS minification 啲setting 依家你試吓清咗cache 再開吓？

原來係噉 唔該晒你

絕對冇1000 req per min

Google PSI已經冇用latency嚟計分，因為latency其實冇乜意思，可能舊hosting有幫你做啲minify/compression同埋set cache expiration，新hosting如果冇做，分數係會跌，但係唔多用戶真係唔大影響。
同埋如果你個application唔複雜，其實更加唔會好feel到。

乜依家啲Hosting唔係都係NAMP架構？

vultr 5$租個vps仲快過你

又Nginx又Apache

唔出奇啊，見過 Nginx 做 front end，Apache run php（等同 php-fpm 個角色）

我見 gzip, HTTP/2, cache header 全部都有開啟
根據2017年個standard 應該幾高分

2018 年 11月開始，Google 轉左用 lighthouse 黎做標準，我估 lighthouse 將 service worker 納入評分，所以舊 program 個分會低左